美國國務卿稱中國如蘇聯 籲英國慎防華為參與5G建設

美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）昨（8日）與英國首相文翠珊會面，蓬佩奧再次警告英國要慎防華為參與5G網絡建設，又形容中國為「昔日的蘇聯」，呼籲英國改變對北京態度

蓬佩奧在倫敦向英國國會議員演講時指出，若不能確保5G網絡安全，或破壞英美的情報合作。蓬佩奧更形容5G網絡為中國分化西方聯盟的手段。

英媒早前引述國安會消息稱，英國政府或允許華為有限度參與5G網絡建設。英國外相侯俊偉（Jeremy Hunt）則重申政府尚未作出決定，並強調英國不會作出危害與盟友情報合作的決定。

另外，蓬佩奧呼籲英國警惕中國活動，又批評中國的「一帶一路」是以「貪腐基礎建設案換取政治影響力」。

（中央社／路透社）